<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wizard-schema PUBLIC "-//MMBase/DTD editwizard 1.0//EN" "http://www.mmbase.org/dtd/wizard-schema_1_0.dtd">
<wizard-schema id="link">

   <title>Link</title>

   <description>
      <![CDATA[
         <H1>Link</H1>
         Ieder content element heeft een aantal eigenschappen waarmee bepaalde zaken afgedwongen kunnen worden:
         <ul>
      <li><B>Verloopdatum:</B> dit is de datum waarop het content element automatisch (dwz zonder tussenkomst 
      van een gebruiker) verdwijnt van de website. Het is mogelijk om aan te geven dat de verloopdatum 
      onbepaald is, in dit geval wordt de maximale datum in MMBase ingevuld (dit is 1-1-2038). 
      Als een content element dreigt te verlopen wordt een signalering verstuurd.</li>
      <li><B>Embargodatum:</B> dit is de datum waarop het content element op de website wordt getoond. 
      De embargodatum staat los van het moment van publiceren. Het kan daarom ook zijn dat een content element reeds gepubliceerd is, maar nog niet op de website wordt getoond, omdat de embargodatum nog niet bereikt is</li>
      <li><B>Creatiedatum:</B> dit is de datum waarop het content element is gecre&euml;eerd. Deze datum kan niet door een gebruiker gewijzigd worden.</li>
      <li><B>Datum laatste wijziging:</B> dit is de datum waarop het content element voor het laatst is gewijzigd. De datum wordt automatisch door het systeem gewijzigd. Deze datum kan niet door een gebruiker gewijzigd worden,</li>
      <li><B>Titel:</B> de titel van een content element. Het afhankelijk van het content type hoe dit veld ge&iuml;nterpreteerd wordt. De maximale lengte is 64 karakters,</li>
      <li><B>Omschrijving:</B> geeft een omschrijving van het content type. Dit veld is bedoeld om informatie aan redacteuren te geven. De data wordt in principe niet gebruikt op de website. Maximale lengte is 1024 karakters,</li>
      <li><B>Bron:</B> een tekstuele representatie van de bron van een content element.  Maximale lengte is 64 karakters,</li>
       <li><B>Redactionele aantekening:</B> vrij in te voeren veld waarmee content elementen gecategoriseerd worden. Hiermee kunnen content elementen eenvoudig gevonden worden in de beheerbibliotheek (zie H3.4). Maximale lengte is 255 karakters.</li>
      </ul>
      <h2>Link specifieke velden:</h2>
      <ul>
      <li><B>Url:</B> de url naar de webpagina,</li>
      <li><B>Alt text:</B> verklarende tekst van de hyperlink die getoond wordt indien een gebruiker met zijn muispijl boven 
      de hyperlink staat: meertalig,</li>
      <li><B>Target:</B> het doelscherm van de hyperlink; of tewel wordt de webpagina in een apart 
      browserscherm getoond, of in het huidige browserscherm. De mogelijkheden zijn: nieuw venster of huidig venster.</li>
      </ul>
      ]]>
   </description>

   <action include="config/link/create_link.xml"/>
   <action include="config/link/delete_link.xml"/>
   <action include="config/link/load_link.xml"/>

   <lists>
      <optionlist include="config/option_lists/ja_nee.xml" />
      <optionlist include="config/option_lists/linktypes.xml" />
      <optionlist include="config/option_lists/targets.xml" />
   </lists>

   <steps>
      <step form-schema="edit"/>
   </steps>

   <form-schema id="edit">
      <title>link</title>
      <field name="url" dtrequired="true"><prompt>url</prompt></field>

      <field name="titel_eng" dtrequired="false"><prompt>title (en)</prompt></field>
      <field name="titel_fra" dtrequired="false"><prompt>title (fr)</prompt></field>
      <field name="titel_de" dtrequired="false"><prompt>title (de)</prompt></field>
      <field name="titel" dtrequired="false"><prompt>title (nl)</prompt></field>
      
      <field name="omschrijving_eng" ftype="line"><prompt>description (en)</prompt></field>
      <field name="omschrijving_fra" ftype="line"><prompt>description (fr)</prompt></field>
      <field name="omschrijving_de" ftype="line"><prompt>description (de)</prompt></field>
      <field name="omschrijving" ftype="line"><prompt>description (nl)</prompt></field>

      <field name="alt_tekst_eng" ftype="line"><prompt>alt (en)</prompt></field>
      <field name="alt_tekst_fra" ftype="line"><prompt>alt (fr)</prompt></field>
      <field name="alt_tekst_de" ftype="line"><prompt>alt (de)</prompt></field>
      <field name="alt_tekst" ftype="line"><prompt>alt (nl)</prompt></field>

      
      <field name="metatags" ftype="line"><prompt>redactionele aantekening</prompt></field>
      <!-- field name="type" ftype="enum" dtrequired="true"><prompt>type</prompt><optionlist select="linktypes"></optionlist></field -->
      <field name="target" ftype="enum" dtrequired="true"><prompt>target</prompt><optionlist select="targets"></optionlist></field>
      <!-- field name="bron" ftype="line" ><prompt>bron</prompt></field -->
      <field name="creatiedatum" ftype="data"><prompt>creatiedatum</prompt></field>
      <field name="datumlaatstewijziging" ftype="data"><prompt>datumlaatstewijziging</prompt></field>
      <!-- field name="embargo" ><prompt>verschijnt op website vanaf</prompt></field -->
      <!-- field name="verloopdatum" ><prompt>verwijderd van website op</prompt></field -->
      <!-- field name="reageer" ><prompt>reageer</prompt></field -->
      <!-- field name="status" ><prompt>status</prompt></field -->
</form-schema>
</wizard-schema>
